首宗醫護染麻疹 何栢良：或有零星傳播個案

醫管局昨公布今年首宗醫護人員感染麻疹個案，涉及一名瑪嘉烈醫院23歲放射師。據了解，病人周一（1日）出現紅疹的前4日內，即病毒傳染期內曾上班。香港大學感染及傳染病中心總監何栢良表示，如果受感染病人在病毒傳染期間，與其他同事相處或安排病人做造影檢查時沒有佩戴口罩，就有可能出現零星傳播個案。

何栢良引述衛生防護中心資料稱，本港於2014年和2015年分別出現4宗和5宗醫院群集麻疹個案，當年實施更嚴格的感染控制措施和隔離病人後，沒有再出現持續感染。他認為，不論是醫護、病人和機場員工，一旦有輕微的呼吸道病徵，都應戴上口罩，減低污染工作地方的風險，甚至能中斷傳播。

何栢良續指出，很多港人已遺失幼時的「針卡」，無法確認自己接種哪些疫苗，提及澳門已經把市民的醫療紀錄電子化，並開放這大數據平台，市民能以手機登入查詢過去50年的疫苗接種紀錄，包括麻疹疫苗，做到「一目了然」。

醫管局昨日指出，23歲放射師在病毒傳染期未有在高風險病房工作，最近沒有外遊紀錄及到訪本港機場。醫管局與衛生防護中心調查感染源頭，追蹤篩查曾與患者接觸的人。瑪嘉烈醫院會密切監察曾與感染者在工作場所有密切接觸的員工，並按既定程序為有需要員工抽血，確定其麻疹免疫力。

大爆發